\section{Computación cuántica}
	
	La computación cuántica es una nueva rama \todo{no me gusta rama...} de la computación que aprovecha las propiedades de la mecánica cuántica con el fin de resolver ciertos problemas matemáticos.
	
	Aprovechando los principios de la mecánica cuántica, como el de superposición o entrelazamiento, se pueden desarrollar algoritmos para resolver algunos problemas los cuales ofrecen una gran mejora respecto al mejor algoritmo de computación clásica, llegando a cambiar de complejidad. Por ejemplo para factorizar un número en números primos mediante computación clásica, el mejor algoritmo tiene complejidad temporal exponencial, mientras que el mejor algoritmo existente mediante computación cuántica tiene una complejidad temporal polinómica, lo cual es una mejora en varios ordenes de magnitud.
	
	Para poder simular el comportamiento de un circuito cuántico en un ordenador clásico, se utiliza una representación matemática tanto de los estados como de los operadores (puertas) utilizando álgebra matricial y números complejos. A partir de este punto, las explicaciones se centran en la representación matemática en lugar de en los procesos físicos que representan.
	
	
	
% Secciones
\input{context/quantum_computing/qubit_old}
	
\input{context/quantum_computing/operators}

	
	\subsection{Puertas cuánticas universales}
		
		Conjunto mínimo de puertas cuánticas a partir de las cuales puede construirse el resto de puertas cuánticas.
		
	\subsection{Procesadores cuánticos de uso general}
	
	
%\input{context/quantum_computing/algoritms}
	
	
%	\subsection{Quantum complexity theory}
	%https://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_complexity_theory